\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Schon Obelix}
\index[in]{Schon Obelix}
\index[vw]{Wölflinge!Schon Obelix}

\begin{tabbing}
1. Schon \=Obelix einst kannte die Burg als \=r"omisches Felsen\=nest.\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
1. Schon Obelix einst kannte die Burg als r"omisches Felsennest.\\

Pfalzgraf Ezzo baute sie meterdick, dass sie \=sich nicht erobern \=l"asst.\kill
\>\bf A\>\bf D\\
Pfalzgraf Ezzo baute sie meterdick, dass sie sich nicht erobern l"asst.\\ \\

Doch ob dick oder d"unn, und ob gro"s oder klein:\\

Auf der Tomburg am Waldesrand \=kehr'n \=wir \=ein.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Auf der Tomburg am Waldesrand kehr'n wir ein.\\ \\

Ref.: Denn wir sind des \=Martin Bucers \=Schar - und \=Pfadfinder, \=das ist \=klar.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
Ref.: Denn wir sind des Martin Bucers Schar - und Pfadfinder, das ist klar.\\

\ \ \ \ \ \ \ Tirala\=la, tirala\=la, tirala\=la, tirala\=la! \=Hei, \=hei!\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ Tiralala, tiralala, tiralala, tiralala! Hei, hei!\\

\ \ \ \ \ \ \ \=Denn wir \=sind des \=Martin Bucers \=Schar - und \=Pfadfinder, \=das ist \=klar.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\>\bf A\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ Denn wir sind des Martin Bucers Schar - und Pfadfinder, das ist klar.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Uns're \=Burg war geachtet im deutschen Reich,\kill
\>\bf D\\
2. Uns're Burg war geachtet im deutschen Reich,\\

gab den \=Reisenden Aufent\=halt.\kill
\>\bf A\>\bf D\\
gab den Reisenden Aufenthalt.\\ \\

Doch der Bischof von K"oln und die Pfaffen\\

von Trier legten \=manchen Hinter\=halt.\kill
\>\bf A\>\bf D\\
von Trier legten manchen Hinterhalt.\\ \\

Und der Herzog von J"ulich der hat sie zerst"ort,\\

doch die Burg bleibt uns teuer und \=wert.\kill
\>\bf D G D\\
doch die Burg bleibt uns teuer und wert.\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Urspr"unglicher Refrain: .. wir sind die Tomburger Schar\\
\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: wolf (Hermann Federschmidt)\\
Weise: m"undliche "Uberlieferung
\end{angaben}
